https://web.archive.org/web/20020625011645/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=95

### [1900] jiji   2001.08.01 WED 18:42:50　
	
((chapter 12))
Lee is carried to their secret hospital with the doctor.
Chin, one of Lee's subordinates takes charge of everything in place of Lee. The first thing Chin has to do is to find the suspect and he orders Mochiyama to help him.
Mochiyama runs out of the hotel to contact everyone he knows.
Chin's subordinate says it is better to kill Mochiyama, but Chin says that he will use Mochiyama as a speaker.
Mochiyama assumes the suspect must be GH, and he have to capture or kill GH. Suddenly he hits on that GH was looking for CITY HUNTER.
Ryo and Saeko are walking. Saeko wonders yesterday affair is connected with the fact that from Taiwan... But Ryo doesn't hear her at all, he seems to think only Kaori's heart.
At that time Mochiyama finds Ryo.
Mochiyama tells Ryo that GH intend to kill Ryo and she also hit Lee before his eyes.
But Ryo wonders why Mochiyama can survive now. Shinjuku is now under group of Lee's control. So they must keep Lee's death secret in order to keep the balance and peace. Ryo smells something intrigue about that.
Mochiyama is shocked at Ryo's talk and drops the picture of GH.
When Ryo will pick up it, he happens to see it. Ryo gets to know GH, assassin has Kaori's heart. He gets very very angry.

((Comment))
I believe Ryo had some clues of Kaori's heart. But he knew nothing at all.
He said "Kaori is coming back to Shinjuku." "I can hear Kaori's heartbeat." "Now I have my last task." ??? I cannot find his real intention of what he said in the past. ???
As drawing, yes it is not CH but AH, that's all...

((to Ｇｏｏ　Ｇｏｏ　Ｂａｂｙ))
I think it is lack of common sense to ask such a personal information on this BBS, official and open site.

### [1899] sweeper（暑い…。）	2001.08.01 WED 17:21:03　
	
もっこりネタ盛り上がってますねぇー。
参加している自分もですが、出てくること出てくること・・・。
皆さん熟読しているんですね。
銀狐の話って香にもっこりしないというのが決め手になって、変装を見破ってましたよね。
もっこりネタで思い出したことですが、「もっこり想像力。」どうしても、想像力には見えなかったです。でも、笑えました。これは、りょうにしかできない事ですよね。
そういえば、優希さんの話では海パンのひもがもっこりできれちゃってましたしね。
あっ、でもマリィーさんの後ろ姿にはもっこりしてなかったですよね。（もっこりの連呼すいません・・・。）

＞姉御様、はじめまして。
sweeperです。こちらこそよろしくお願いします。

＞法水様[１８８７]、はじめまして。
「もっこり研究会」を設立したのは、まみころ様と私です。
（会長というわけではありませんが・・・）
ふとしたきっかけでもっこり談義をしていて、設立にいたりました。会員が増えてうれしいです。研究会会員はまだまだ募集中です。

まみころ様。[１８８０]、ふっふっふっ･･･そうでございますなあ。この調子で仲間を増やしましょうぞ。（ハンマーにて撃沈・・・。）
それでは、また来ます。

### [1898] Goo Goo Baby	2001.08.01 WED 16:46:35　
	
あ、あれっ（汗）　も～し～や、ｋａｏｒｉさんは日本語がわかるのでは？
だって、私が法水さんに宛てた［１８９１］のレスに「リョウよりアンドレのほうが若い気も」って書いたら、彼女が私に宛てた［１８９５］のレスには
「Yes，Andre　should　be　younger　than　Ryo」って書いてあったから・・・・（汗）

Ｓｔｕｄｉｏ　ＡＬＴＡ
http://www.studio-alta.co.jp/

ＭＹ　ＣＩＴＹ’ｓ　Ｈｏｍｅ　Ｐａｇｅ→［１８９６］
（だからぁ！宣伝するなっての！）

### [1897] タウンハンター	2001.08.01 WED 16:14:24　
	
【イタリアのＣＨ】
法水さんのログ見て、試しにイタリアのヤフーで検索してみたらありましたありました。しっかりとUnofficial（非公式）と書いてありました。文はもちろん読めませんが・・・・(^^ゞまた、ローマ字で"sukebe"とか"Umi-bozu"とか書いてありました。それくらいは読めます(^o^)/
しかも、ビデオにいたっては、（多分あっちのレンタル屋のものだと思いますが）"YAMATO VIDEO"(!)なんてのもありました。
結構面白かったですね。イタリアのファンの情熱が感じられて、日本人の我々にとっては何か嬉しくなっちゃいます。

【またまたもっこり】
そこのイラストギャラリーを見て思い出したんですが、舞篇で舞が通っているエアロビのコンクリの壁をも貫いていました（汗）
まぁ彼にとっては楽勝なんでしょうけど、やはりすさまじいものがある・・・あと銀狐篇で香がリョウのまえでエアロビしていたときの、風船ネタはおかしかったなぁ。空飛ぶもっこり！？ってね。まだまだネタ出てきそうですね！みなさん！

### [1896] Goo Goo Baby（ＣＨ的発見！）	2001.08.01 WED 16:12:10　
	
カミナリが恐くて家に帰ってきた私・・・

＞そうそう、ＣＨ的大発見をしました！
それもけっこうマニアックな発見（汗）

“ＭＹ　ＣＩＴＹ”のロゴが、ＣＨ連載時代とＡＨとでは形が違うのです　
あ、漫画の中の話だけでなく、実際もそうなんですよ
コミックスを見ればわかると思いますが、ロゴが全体的にナナメってるし“Ｃ”の字だけがやたらデカイのに比べ、現在ではロゴの字全体が左右から押されたみたいにペシャンコなんです
バンチ７号のラストで、ＧＨが初めてＭＩ　ＣＩＴＹに来たシーンがソレ。（“Ｃ”はやっぱりデカイまんまだけど変化前よりは平均的な大きさになった）

ってコトで（どんなコトで？）ＭＹ　ＣＩＴＹのページ
http://www.e-mycity.co.jp/
（って勝手にココに載せてよかったのだろうか←汗）

＞申し遅れましたが、姉御さんよろしく！
なんともステキなＨＮ！
リョウのもっこりはそんなにステキングですか♪そ～すか

### [1895] kaori	2001.08.01 WED 16:08:09　
	
to Goo Goo Baby: Yes, Andre should be younger than RYo, but take in account that La Rose de Versailles was dubbed here in Italy 20 years ago... so now the voice actor is older, of course.
Can someone please translate this for Goo Goo Baby? Thanks!

### [1894] ゴールデンハンマー	2001.08.01 WED 15:54:51　
	
自分も参加しといて何ですが盛り上がってますね、もっこり話（笑）。これはもう「もっこりは世界を救う」勢い（？）。

ここのＢＢＳ見ていてふと思い出したんだけど、小学生の時クラスメイトに「もっこり」というあだ名の女性がおりまして。由来は簡単「森」さんだから。その頃はＣＨもまだＴＶ放送前で（雑誌やコミックでは発売されてたかも）、自分を含むクラスメイト全員が純粋に彼女のことを「もっこり」と呼んでおりました。（時には叫び、時には連呼し・・・。）
その後約２年間にわたりそのあだ名は使われ、ＴＶ放送されてからようやくその言葉の意味を知り、自然消滅となりました。

いやぁ、真相を知ったときの恥ずかしさったらなかったね（爆）。### [1870]のみみごんさんに通じるところがあるかな。きっと貴方なら分かってくれるハズ（笑）。

[1893]姉御さん、もっこり話で盛り上がってる凄い時に来ちゃいましたね。こちらこそよろしく。（たまにしか顔出しませんが。）

### [1893] 姉御	2001.08.01 WED 12:51:53　
	
はじめまして、こんにちは。
今日、久しぶりにＣＨを読みました。やっぱり、僚さんのもっこりを見ると、素敵だなぁ。と思います。別に、 って訳じゃぁないんですけどね。（笑）
これからも来ますので、今後ともよろしくお願いいたします。

### [1892] タウンハンター（腰が痛い・・・）	2001.08.01 WED 12:48:20　
	
【鬼束ち○ろ】
彼女の曲で「眩暈」と言う曲がありますが、
あの曲も何か今のリョウと香にあってるんじゃないかなぁ
と思う曲の１つですねぇ。妙に悲しくなります。(T_T)

【もっこり】
も～みなさん止まらないですね！
前に電気ショックをくらったリョウの体が透けて、
ガイコツが見えた時、もっこりの部分があの状態でも
ちゃんと影になっていて安心したのを思い出した。
骨だと思っていた方、骨は無いですよ～って、みんな知ってるか。（こんなこと書いていいのかぁぁぁ？）

### [1891] Goo Goo Baby	2001.08.01 WED 11:01:29　
	
もっこりについての皆さんのカキコが、も～おかしくってしょうがない　笑いが止まらん！　だって真剣に語ってんだもん
しょせん人間も動物。本能的に下ネタ好きなのね（笑）

日本の個人サイトってちょっとしか訪れたことないからよく知らないんですが、どうやら管理人さんが書いたイラストや創作小説が載っているようですね（読んだことないんです）（←殴）

海外の個人サイトはそういうのは無いようです　日本版のＶＨＳやＣＤデータすべてが載っていたりします　ＬＤのジャケットも日本版でした　そのまま載っていました　てゆうかＣＨのＬＤを見た事が無い私。ジャケットの絵は神村幸子さんでした
（彼女のサイトがリンクに貼ってなかったら、彼女の名前をこの先ずっと知らずに生きていくであろう私でした）（←タコ殴）
海外サイトは、とりあえず「データ特集」ってかんじでした

それにしても海外サイトのほとんどが日本の写真や絵をそのまんま載せているので、著作権の問題あると思うんですが、ど～なんざんしょ　謎だわ

＞法水さん
ｋａｏｒｉっていうＨＮだから、女性ってことにしておこっと。
なるほど～、アンドレの声なんですね
でもリョウよりアンドレのほうがビミョ～に若い気が・・・

あ、思い出せたらでいいんで、過去の彼女との会話を書いてくださいませんでしょうか
それと、お忙しいのにｋａｏｒｉさん宛てのレス長くてごめんなさいホント（大汗）　おヒマな時にゆっくりでいいんで。

へえ～、ｊｉｊｉさんの正体は謎なんですね
じゃぁ思い切ってお聞きしてはいかがですか？「アナタはドコ在住で母国語は何ですか　実は日本語理解してますでしょ」って。
なんか注文多くてすいません・・・朝から謝ってばかり

＞ｋａｏｒｉさんて神谷さんや伊倉さんを知ってるんでしょうか
本物の声は彼らだという事を伝えたくてウズウズしている私。
でも海外のファンって日本のファンが知らない情報知ってたり、日本のファンが持ってないないグッズとか持ってたりしますよね

### [1890] 金田　朗	2001.08.01 WED 02:13:13　
	
＜しつこくもっこりネタ＞
みなさま本当にＣＨを熟読されているのですね。凄いです。
バイオリニストの真希ちゃんと喫茶店に居るとき弾丸避けてましたよね、動くもっこりが、、、さすがプロ！俊敏ですこと。
＜８話を思い出した曲＞
鬼塚ち○ろのINSOMNIAの６曲目の出だしを聞いて８話を思い出しました。他の部分は一部香ちゃんの性格と違う内容ではあったけど、探してたよ、よかったね。と言いたくなった。
興味のある方聞いてみてください。前に紹介されてたかな？この曲。
＜苦労人＞
それにしても香ちゅんってＣＨの時から苦労人だとおもう。本人は「作者は私に恨みでもあるのかぁ」って言ってたけど、誰かが言ってたように愛情よね、きっと。

明日は発売日！楽しみ～～！

### [1889] みみごん	2001.08.01 WED 01:41:39　
	
＞月見様[１８８３]
香ちゃんの水着姿にもっこりした話を忘れていたのは不覚でした。あの前くらいから、（浦上まゆこちゃんの話くらいから）リョウの香ちゃんへの想いが表面化してきてましたよね。まゆこちゃんのお父さんと香ちゃんをくっつける同盟に無理矢理引っ張り込まれて、二人の後をつけながら、「なにやってんだろ、俺...」なんてつぶやてたりして。あの辺の話、すごく好きでした。


[１８７８]でなっちゃんさんが書いてられるように、これほど愛されてる香ちゃんだからこそ、ＡＨの話が成り立ってるんですよね。ＣＨの頃と違って、ＡＨでは、リョウの香ちゃんへの想いがすごくストレートで嬉しいんですけど、でもやっぱり２人には幸せでいて欲しかった...　ＣＨの世界はＡＨとは別の所にあるんだ、と思ってしまいます。

＞ありあり様[１８７９]
リョウのパジャマ姿ってありますよ。岩井善美ちゃんの病院に入院してる時。ごく普通のパジャマだったと思いますけど。まぁ、病院で素っ裸、てわけにもいかないですよね。同じく、さっきの浦上まゆこちゃんの話でも、盲腸で入院してるからパジャマ姿でしたよ。桂木圭一に扮している圭子さんにもパジャマ、貸してあげてましたね。

今、リョウってどこで寝てるんでしょう？　ちゃんとアパートに帰ってるんでしょうか？



### [1888] 葉月	2001.08.01 WED 00:54:20　
	
どんどん増えるもっこりネタですが、一体、香さんはドコであんな強烈なハンマー技や力を身につけたのでしょうね？
五輪のバーベルに出れば金メダル間違いなしですが・・・（笑）
ＳＰでは、とうとう車の中でまでハンマーを器用に使ってましたよね。
＞法水さま
　初ハンマーデビューは教授だったんですね！？
　あら、ビックリ！いつものことだから、てっきりリョウだと思　い込んでましたヨ～。
＞北条先生へ
　漫画家生活を記念して（？）イラスト集を出して欲しいです　　～！！

### [1887] 法水	2001.08.01 WED 00:47:33　
	
今日は何だか書き込み多いですね。これももっこり効果か!?

［ハンマー］
今回もっこり調査のため（←アホか）久々にＣＨ読んでたら意外な事実が！　なんと香の初ハンマーの相手ってリョウじゃなくて教授だったんですね！（ＪＣ４巻163ページ）ちなみにトン数は10tでした(笑)。

＞テムリン支部長[1874]。
あ、あの、任命したの私じゃないですよ。sweeperさん### [1854]です。いつの間にか名誉会長にされてますけど、そもそもこの「もっこり研究会」を設立されたの（要するに会長）ってどなたでしたっけ？　まみころさん？　sweeperさん？　過去ログで探そうと思ったんですけど、なにせ膨大なもんで…。やはりその方をさしおいて名誉会長なんてとんでもないので、私は愛知県支部長あたりで…。

＞chikkaさん[1876]。
すごすぎます。なぜそんなに即座に出てくるんですか？？　文句なしに静岡県支部長決定です！

＞Goo Goo Babyさん[1884]。
確かにkaoriというＨＮで女性と思い込んでましたけど、分かりませんよね？　もっと謎なのはjijiさん。毎回ＡＨの内容や北条先生のメッセージを英訳されているところからすると、日本在住で日本語を理解しているようなんですが、日本語でのメッセージを見たことないですよね～。かといって、英語で書くのは上手くないと謙遜されていたので英語が母語というわけでもなさそう。jijiさーん、あなたは一体何者？
ちなみに私は♂です。念のため。

ところで[1853]でkaoriさんが書いてらっしゃったのですが、テレビ版とＶＨＳ版ではリョウの声が違ってて、彼女が好きなＶＨＳ版の方の声優さんは「ベルばら」のアンドレの声をやっていたということです。で、その２種類のリョウの声のwavファイルが欲しい方は送りますよ、とのこと。皆さん頑張って英語でメール送りましょう（笑）。
（レスの英訳は少々お待ちを…(^^;）

### [1886] ワタル／Wataru（宮城県）レスぎみ	2001.08.01 WED 00:10:35　
	
【もっこりネタ】［１８７３］法水さん
「もっこり」は宮城の方言ではないと思います。もしかして農協
のＨＰとか検索すれば分かるかも？

【りょうちゃんのＰＮ】［１８７４］テムリンさん
「りょうちゃん」だけでＣＨのファンだと思うテムリンさんも
かなりのファンですね。今の私のＨＮは全然関係ないけど，北条
先生の作品に由来するＨＮの人ってどのくらいいるんでしょう
ね？

【About mokkori】### [1873]Norimizu
I don't think mokkori is a dialect of Miyagi. Perhaps
you can find some information on JA HP.

【PN Ryo-chan】### [1874]Temurin
Did you guess that I'm a CH fan by reading my PN? You
must be a big fan of CH, too! I wonder how many
fans use HNs related to Mr. Hojo's works. Mine has
nothing to do with his works.

### [1885] しゃる。【レスです】	2001.07.31 TUE 23:39:02　
	
〓茶々さん[1865]〓
今じゃ、本当にりょうCHANは香CHANがいないとダメですね。
あのりょうCHANの強さは、香CHANの優しさがあってこそ。だと思います。
銀狐の時｢あのバカ、俺にほれてもうメロメロだからですよ｣て、りょうCHAN言ってたけど、今は逆ですね。
〓茶々さん　Log70〓だと思うんですが（違ってたらごめんなさい）
｢香へのプロポーズ、シチュエーション」というやつ。
私はやっぱり、ミックとの勝負の終わりに香CHANへ言ったセリフ。そのものだと思います。
｢俺はずっと悩んでいた｣から｢俺のお前へのあ･･･（愛）だ。」って言った5ページ位のシーン。（読み返すとドキドキ♪）
結局あの時はちゃんと言えなかったけど、プロポーズはそんな感じだったんじゃないかな？と、一人あやしい笑いをする、しゃる。でした。（謝：かなり前の書き込みのレスでごめんなさい。）

### [1884] Goo Goo Baby	2001.07.31 TUE 23:02:11　
	
そういえば８月１日に作動するようになっているウィルスやらなんやらで、ＦＢＩも警告してるだのなんだので、よくわからないけど心配なんですが（冷汗）　

＞法水さん［１８７１］
訳ありがとうございます！うれしいです！
以前から思っていましたが、あなたはｋａｏｒｉさんとどんなお話されているんですか？　
ちょ～っと知りたいかな～なんて。ははは（汗）
ところで海外のかたって性別がわかりませんよね　Ｋａｏｒｉさんはどっちなんでしょうね

連続で申しわけないんですが、ｋａｏｒｉさんにレスのお礼をしたいので、以下のカキコをまた英訳していただけませんでしょうか　何度もすいません（大汗）

＞ｋａｏｒｉさん［１８５７］
レスありがとうございます！　同じ趣味を国境を越えてお話できるだけですっごくうれしいです！（←けっこう単純）
　しかもここ、ＢＢＳというよりはチャットのような気もするのでどこからカキコしていようが親近感を感じます（＾＾）
　あたし日本語しか喋れないんで、先ほどは法水さんに訳していただきました　何ヶ国語も話せるヨーロッパの方々が羨ましいです
　私も、もっと海外のかたとお喋りしたいのに、日本の今のサイテーな英語教育の仕方をどうにかしないと、私のように日本語しか話せない日本人はますます増えてしまう！
　あ、話がズレましたので元に戻します　
ソボクな質問。バンチは何曜日発売なんですか？日本は火曜ですが。
　日本ではＣＨは何の指定もされていません　思いっきり「少年誌」ですし、アニメのほうも夜の７時代という、家族そろって食卓にいる時間帯だったようです　あなたの国では夜中放映とか？
　それと、ＡＨのことなんですが、日本にとどまらず海外からも批判的意見が多いようですねどうやら。
　私もバンチの創刊日に香の死を知った時はそりゃぁショックでした　
あなたのように、私もオスカル（Oscar）の死には納得できますが香は今死ぬべきじゃないと思いました　
　でも、毎週ＡＨを読んでいくうちに、「香を死なせてまで先生がファンに伝えたいと思ってる事って何だろう」って思うようになりました　
「もう１２話なのに」と言っている人は多いようですが、私にとっては「まだ１２話」です　
だって香の死について納得いく内容を１２話に収めるのはムリですよね？
　だから、ゆっくり回を重ねていけば香の死が納得できる展開になっていくと思いますよ　
　だって今の段階はマダ「起承転結」のうちの「起」ですよ？
「転」の段階で香の死を「アッ」と言わせる方向に持っていくんだと思いますよ私は。そういったトンデン返しの展開を考えると人気のある人物の死ほど、とても魅力があると思います
だから絶対ムダな死ではないと思いますよ（＾＾）
・・・なんか、書いてるうちに自分でもワケわかんない文になってしまいました
私の言いたいことがあなたに伝わっていれば嬉しいんですが・・（汗）　
あ、生意気な長文ですいません

-----以上です法水さん！ごめんなさい長くなりすぎました～！　このカキコの中に、あなたが以前ｋａｏｒｉさんとお話したことがある内容があったらもちろんカットしていただいてイイんで。（そりゃそうやろ）　毎度毎度すいません（ホントホント）

### [1883] 月見（ごぶさたしてます）	2001.07.31 TUE 22:32:50　
	
しばらく書き込みしてない間に、もっこり研究所員は確実に
増えて、いまや世界規模になってますね！ぱちぱち。

みなさんのもっこりレポート（？）を読んで私もいろいろ思い出しました。でも印象深いのは水飲み鳥かな？教授好きなんです！
あと、香ちゃんにもっこりした話では、水着モデルになる話で、
ウォーキングの練習をする香ちゃんに思わず本気でもっこりしてましたよね！「やったー！まいったか！」と思ったものです（笑）。
久しぶりに来ていきなりもっこりネタ。私も研究所員？

### [1882] 葵（訂正…恥☆）	2001.07.31 TUE 22:26:49　
	
　↓の「岩崎良美ちゃん」は、「岩井善美ちゃん」の間違えでした。
　みなさま、ごめんなさいっ☆

### [1881] 葵（香ネタ）	2001.07.31 TUE 22:05:31　
	
　このところログ読むのが精一杯の生活でした。
みなさま、ご無沙汰です～☆　

　テムリンさんのリョウの入院話で思い出したんですが、香の看護婦姿って２回ありましたよね。岩崎良美ちゃんの（１０巻）と、日下美佐子さん（３４巻）の。
　良美ちゃんの時は、リョウの肛○（←お食事中の方、スミマセン…☆）で検温するくらいだったのに、美佐子さんの時には、○門裂傷の手当ても恥ずかしがっていた。アレを見て、香ちゃんも「恥らう乙女」になったのかぁ…と思いましたね。（笑）
　看護婦ネタではないけれど、香が盲腸で入院したときのリョウのセリフ。「でかしたぞ、香～！」に発狂しかけたのは、私だけかしら？（いつの間に？…と思っちゃった☆）

　「バンチ｣火曜組みは、明日の解禁までおとなしくしています。みなさま、また明日…♪

